[集思廣益]有冇可能做到一個p2p形式嘅討論區

最近了解左一下bitcoin，係一種冇中央銀行的電子貨幣，所有交易記錄都分布曬各個節點上，所以唔需要中央銀行，亦都唔洗驚服務會暫停。

然後哩兩日連登停ser我又諗緊，有冇可將類似的概念套用落來，創选一個冇admin,絕對言論自由唧討論區

打錯字，手機倉頡按錯左，自

唔清楚技術細節 但bitcoin blockchain記錄既資訊好少 例如得交易資料 時間 用家等等
如果要做forum 要儲存既係好多好多文字 唔單單係integer 可以做到
到時讀取速度又可能係好大個樽頸位

用番newsgroup啦不如

Blocks好似limited to 1MB, 起碼大過Twitter嗰140-character limit嘅，但用嚟裝posts, 好似唔多够。

純文字夠曬啦，再加埋replyto而唔係攞曬所有舊post文字再出多次

Anyway, blockchain都唔太relevant, 其實就咁起個real-time backup server已經解決到問題。

blocks limit 係可以更改
但block chain 安全性係靠算力多少來維持，就算個技術work，對於個人來講成本太高。
除非個論壇所有廣告收入可以按算力多少分比願意做node既人，就可能可以一玩。 可以玩到 發貼都要收個點數，會員又可以相互donate，強逼D人做node來維護呢個forum。
申利: 8 張display card 等你地 寫出來

吹水冇難度

可以用ZeroNet整:

咪即係一個distributed database

...原來已經有

而且google到好多用殘體字寫既介紹
睇完都唔太明

將個重點放落Protocol，用Onion / Garlic咪得，講乜都得。但到時又要求多咗，門檻高人流低。

又回帶
係舊登，呢個topic loop左差唔多十年

而家可選擇o既contingency plan多的是, 又唔可以同以前比o既.

6年前: P2P 高登加速器

重點係冇人做server node，個個做花生友
後尾連花生友都走晒

N個高登方舟沉晒

手機倉頡按錯 想打 嘅

個陣未識咁多野，同埋都冇睇到個po